{
    "question": "Apa yang dimaksud dengan mengungguli masyarakat.....? tolong dibantu,",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mungkin orang yang lebih pintar,baik,jujur atau apapun yang baik untuk diri sendiri dan orang lain.<br>hmmm,klo gk slah\u00a0sih....",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "negara-mana-saja-yang-memakai-instrumen-ham-seperti-bill-of-ri-710",
            "question": "negara mana saja yang memakai instrumen HAM seperti : -Bill of Rights -Declaration des Droits de L'homme et du Citoyen -Declaration of Independence -dan Habeas Corpus Act ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia dong :D kita kan punya ham :p",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-dasar-negar-568",
            "question": "Faktor yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menutut saya, pancasila tetap eksis karna pada dasarnya hal itu dibuat sesuai dengan budaya Indonesia sendiri, dan yang merumuskannya juga mengerti\u00a0\u00a0keadaan Indonesia yang beranekaragam dan menyatukan dengan semboyan \"bhinneka tunggal ika\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-para-tokoh-yang-memutuskan-pancasila-sebagai-dasar-negar-802",
            "question": "Sebutkan para tokoh yang memutuskan Pancasila sebagai dasar negara Indonesia.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ir. Soekarno<br>Drs. Mohammad Hatta<br>Mr. Soepomo<br>Mohammad Yamin<br>K.H. Agus Salim<br>K.H. Abdul Wahid Salim",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ir. Soekarno, Moh Yamin, Soepomo<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-rumusan-dan-sistematika-pancasila-yang-tercant-368",
            "question": "Jelaskan perbedaan rumusan dan sistematika pancasila yang tercantum dalam pembukaan UUD 1945 dengan rumusan panitia sembilan dalam rapat tanggal 22 juni 1945",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbedaannya tertera pada sila pertama :<br>- pada piagam jakarta: \" ketuhanan, dengan kewajiban menjalankan syariat syariat islam bagi pemeluk-pemeluknya\"<br>- pembukaan UUD 1945 : \" ketuhanan yang maha esa\"<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-tata-cara-pemilihan-umum-di-indonesia-khususnya-pemilu-743",
            "question": "Bagaimana tata cara pemilihan umum di Indonesia khususnya pemilu 2014? ( mulai dari pendataan hingga penentuan hasil)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tata cara pemilu aku kirim dri file pdf aja ya :)<br>biar lebih kumplit,tadi aku bru download dri google :)<br>smoga membantu..",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/bagaimana-tata-cara-pemilihan-umum-di-indonesia-khususnya-pemilu-743-1.pdf"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sudah-benarkah-negara-indonesia-menerapkan-hukuman-mati-bagi-488",
            "question": "1.\u00a0Sudah benarkah negara Indonesia menerapkan hukuman mati bagi mereka yang bersalah? Apa alasannya?    2. Tuliskan bagaimana proses peninjauan kembali (PK) oleh Mahkamah Agung dan pemberian grasi oleh Presiden.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. benar, karena kita tau sendiri bahwa negara kita berpedoman pada UUD, di UUD sudah di jelaskan bahwa hukuman mati itu di berikan kepada mereka yang melakukan kesalah fatal. seperti pembunuhan berencana<br>2. Presiden berhak mengabulkan atau menolak permohonan\ngrasi yang diajukan terpidana sebagaimana dimaksud dalam Pasal 2 setelah\nmendapat pertimbangan dari Mahkamah Agung. Pemberian grasi oleh Presiden dapat berupa :\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>peringanan atau perubahan jenis pidana;</span>\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>pengurangan jumlah pidana; atau</span>\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>penghapusan pelaksanaan pidana.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-good-government-itu-apa-dan-jelaskan-344",
            "question": "Konsep good government itu apa dan jelaskan:)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konsep good government menurut saya pribadi adalah pemerintah yang tidak ikut mencampuri atau sedikit mencampuri urusan masyarakatnya. Sesuai dengan istilah \"The least government, is the best government\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketetapan-mpr-dibuat-oleh-mpr-dalam-a-sidang-umum-b-sidang-t-126",
            "question": "Ketetapan MPR dibuat oleh MPR dalam...    a. sidang umum\r\nb. sidang tahunan\r\nc. sidang istimewa\r\nd. sidang paripurna\r\ne. sidanng umum dan sidang istimewa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setau aku sidang paripurna,.. tapi kalo nggak salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-dasar-n-121",
            "question": "Faktor apa yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pancasila sangat sesuai dengan kehidupan masyarakat indonesia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena isi dan makna dalam pancasila sangat mengandung arti dalam rakyat negara indnesia. kalimatnya simple dan supel<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-dampak-positif-dan-negatif-globalisasi-di-bidang-pasar-700",
            "question": "sebutkan 3 dampak positif dan negatif globalisasi di bidang pasar uang, investasi, organisasi, produksi, politik, media, perdagangan,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampak positif globalisasi di bidang politik =<br>1. masuk dan berkembangnya demokrasi<br>2. masuk dan berkembangnya transparansi<br>3. masuk dan berkembangnya HAM<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}